# Tổng Kết Về Git

Git là một hệ thống quản lý mã nguồn phổ biến được sử dụng rộng rãi trong công nghiệp phần mềm. Dưới đây là tổng kết về những khái niệm cơ bản của Git:

## Repository (Kho Lưu Trữ):

-   Local Repository: Kho lưu trữ trên máy tính cá nhân.
-   Remote Repository: Kho lưu trữ trên một máy chủ từ xa, thường là trên các dịch vụ như GitHub, GitLab, hay Bitbucket.

## Clone (Sao Chép):

-   `git clone <url>`: Sao chép một remote repository vào local để bắt đầu làm việTổng Kết Về Git - Các Khái Niệm Cơ Bản

## Commit (Ghi Lại):

-   `git add <tên_tệp>`: Thêm các thay đổi vào trạng thái staging.
-   `git commit -m "Thông điệp ghi lại"`: Ghi lại các thay đổi đã được thêm vào staging với một thông điệp mô tả.

## Branch (Nhánh):

-   `git branch`: Liệt kê tất cả các nhánh và hiển thị nhánh hiện tại.
-   `git branch <tên_nhánh>`: Tạo một nhánh mới.
-   `git checkout <tên_nhánh>`: Chuyển sang một nhánh khác.
-   `git merge <tên_nhánh>`: Kết hợp các thay đổi từ một nhánh khác vào nhánh hiện tại.

## Remote (Remote Repository):

-   `git remote add origin <url>`: Thiết lập một liên kết với remote repository.

## Fetch và Pull:

-   `git fetch`: Tải về thông tin từ remote repository nhưng không tích hợp vào nhánh local.
-   `git pull`: Tải về và tích hợp các thay đổi từ remote repository vào nhánh local.

## Push:

-   `git push`: Đẩy các thay đổi từ nhánh local lên remote repository.

## Pull Request (Merge Request):

-   Yêu cầu tích hợp thay đổi từ một nhánh vào nhánh chính của dự án.
-   Cho phép kiểm tra, thảo luận, và đảm bảo tính đúng đắn trước khi thay đổi được tích hợp.

## Kết Luận:

Git cung cấp một quy trình linh hoạt và hiệu quả cho việc quản lý mã nguồn trong dự án phần mềm. Với khả năng làm việc offline, theo dõi lịch sử thay đổi, và khả năng làm việc song song, Git đã trở thành một công cụ quan trọng đối với nhà phát triển và các dự án phần mềm. Sử dụng những lệnh cơ bản này có thể giúp người dùng làm việc hiệu quả với Git.